大鼠傳人戊型肝炎再現 三患者住九龍城、南區及屯門 一人已離世

本港去年9月發現全球首宗人類感染大鼠戊型肝炎（rat Hepatitis E virus ，HEV）個案，至11月再發現第二宗個案，兩名患者均住於黃大仙區。

衞生防護中心今日（14日）公布三宗人類感染大鼠戊型肝炎新增個案，三名患者分別居於九龍城馬坑涌道、南區海怡半島及屯門友愛邨。其中住在友愛邨的74歲男子本身有長期病患，曾出現肝功能異常。他因長期病患於4月28日入住屯門醫院接受治療，並於5月4日離世。另外兩人曾出現肝功能異常，情況一直穩定，無需入院。

一病人潛伏期曾到台灣及韓國

首兩宗個案分別涉及一名有長期病患的81歲男子及一名有長期病患的67歲男子。他們均曾出現肝功能異常，情況一直穩定，無需入院。第三宗個案涉及一名有長期病患的74歲男子，他亦曾出現肝功能異常，他因其長期病患於4月28日入住屯門醫院接受治療，並於5月4日離世。三名病人的血液樣本經化驗後證實對大鼠戊型肝炎呈陽性反應。

衞生防護中心的流行病學調查顯示，三名病人分別居於九龍城、南區及屯門。他們記不起曾接觸鼠隻或其排泄物，亦沒有在住所發現鼠隻。該名67歲男病人曾於潛伏期內到台灣及韓國，另外兩名病人於潛伏期內則未有外遊。

衞生防護中心發言人稱，根據現有的流行病學資料，暫未能確定有關感染的源頭及途徑，調查仍在進行中。

十災

已離世